私人經營 山頂電車文化館下月結業 館長：盼有心人廉租地方搬遷

「叮叮……」電車行駛時，總會勾起港人回憶。80後電車迷李俊龍（Eric），3年前在山頂廣場，與朋友合夥創辦香港電車文化館，長期擺放近300款電車展品，並自家設計電車紀念品售賣，打造「博物館X禮品店」平台，向大家介紹電車文化。

雖然店內面積僅400呎，但當中有不少電車公司借出的實物收藏品，例如50年代的電車座椅、70年代的電車站牌及錢箱；甚至有館長的私人珍藏，包括外國的電車紀念品，深得本地人及遊客歡迎。

遊人經過文化館，彷如躋身馬路旁，因為店裡店外的裝潢，都以電車為主題；店外設計成電車車頭，店內則掛有舊式招牌，充滿懷舊風味。（香港電車文化館facebook專頁） 遊人經過文化館，彷如躋身馬路旁，因為店裡店外的裝潢，都以電車為主題；店外設計成電車車頭，店內則掛有舊式招牌，充滿懷舊風味。（香港電車文化館facebook專頁）
商場裝修收舖 文化館「冇得留低」

不過，文化館日前在facebook宣佈，將於今年2月中結束營業。《香港01》聯絡館長Eric，他解釋，上兩周收到消息指山頂廣場將進行裝修，需要收回店舖，他當刻亦感到彷徨，正為物色廉價租金的店舖而煩惱。

冇文化館，如同失去展示電車文化嘅據點。
作為電車迷的他，對自己的一番心血即將告終，他坦言好可惜。回想以前住在電車沿線，放假與家人「搭叮叮」出門，感覺「叮叮車」是「一齊長大嘅朋友」。這份情，促使他至今仍想尋根究底，追蹤電車的歷史由來，亦是他成立文化館的原因。

這3年是否實踐到童年夢想？Eric卻搖頭說，小時候根本沒有想過自己建成博物館，以為這是政府及電車公司負責。創館時，他坦言，當時沒有完整計劃，「自己做得幾多得幾多，香港有百年交通史，但冇一個博物館可以承載港人回憶。」

館長Eric一直希望，香港可以有完整的交通博物館，記載百年交通史。（香港電車文化館facebook專頁） 館長Eric一直希望，香港可以有完整的交通博物館，記載百年交通史。（香港電車文化館facebook專頁）
難忘廢除電車言論 館長：好機會令更多人關注電車

退休城市規劃師薛國強曾向政府提議，廢除中環鬧市的電車服務，引起大眾關注。Eric至今仍牢牢記住，他認為，事情最終不了了之，但並非壞事，因為一番言論令不少市民湧到文化館了解電車歷史。「係一個機會，等大家知道電車係乜嘢，令歷史延續落每一代。」

縱使有市民支持，卻敵不過現實的殘酷；Eric指，近來零售市道差，令生意亦大幅減少，收入幾乎「摱車邊」。若沒有好心人提供廉價租金搬舖，文化館可能待新年後準備大清貨。

失去電車文化館，Eric形容，彷如失去一個回顧電車歷史的據點。（香港電車文化館facebook專頁） 失去電車文化館，Eric形容，彷如失去一個回顧電車歷史的據點。（香港電車文化館facebook專頁）

文化館結業，相信令不少電車迷心碎。本身做文職的Eric，卻希望大家重視本港文化，他以自身為例，指文化館是為興趣而做，3年來日子好忙，卻過得充實，因為他令更多人認識電車，正符合他當初創館初衷。
香港始終係商業化社會，文化冇乜價值，舊樓拆、老店搬，我唔會意外，只希望每分每秒自己做到最好！留不低其實不可怕，如璀璨流逝的煙花！

他最後向記者說，即使是普通市民，都可以走多一步光顧小店，所有屬於香港人的文化，都可以一同守護！

恒隆地產回應《香港01》指，山頂廣場將於今年3月起展開大型優化計劃，而公司一直與租戶保持良好溝通，就優化計劃的詳情及安排進行磋商，並按租約條款，通知受影響租戶有關終止租賃的安排。整項優化工程將分階段進行，部分山頂廣場將繼續開放，市民可享用山頂廣場的設施。

平時上開山頂都會過去望下

香港係文化沙漠